【紐約時報】華為在中囯失去了民心

英文原版：
中文版：

全文精髓：
社群媒體上的憤怒也顯示出中國中產階級成員新的不安全感，他們從未經歷過經濟衰退，而且一直以為自己比低收入的農民工得到了更多保護。人們說，他們在李洪元身上看到自己。
The anger on social media was also indicative of new insecurity among members of China’s middle class, who have never experienced an economic downturn and have always thought they had more protections than lower-paid migrant workers. People said they could see themselves in Mr. Li.
「打破了廣大中產『我學習優秀，一心工作，不問世事』就能被國家善待的中國夢，」一位部落客在微博上寫道。
“Many middle-class Chinese used to believe that if they went to good schools, worked hard and cared little about the current affairs they would be able to realize their Chinese dreams,” a blogger wrote on Weibo. “Now their dreams are in tatters.”
華為拒絕對公眾的反應發表評論。
Huawei declined to comment on the public response.

==================

應用於香港，其實有一班偏藍人嘅心態都係一樣：「收成期，唔好搞咁多嘢，專心做嘢，我討厭政治」。

對策好簡單：令到佢哋嘅利益受損，佢哋自然就會出於自私，自然歸邊。

簡單而言：攬炒。

Up

難道黑暗兵法回血劍

歷史都係
一窮冇飽飯食就會作亂
享受慣就接受唔到自己要捱窮

捧殺？

一向我都話經濟攬炒先有出路

要令政治找上佢哋，但可能佢哋會政治覺醒，然後全力支持親共派止暴制亂，覺得咁先可以令香港回復平靜

無所謂，佢哋根本係出於自私，唔會有咩實質支持，只係講幾句跟住做free rider
當政權維穩打到自己，或維穩開始失敗，佢哋就會投誠
見：曾幾何時舐共舐出汁嘅Michael Chugani

補血劍

can’t agree more